建制造勢 陳凱欣避談沙中綫

2018年08月13日

建制造勢 陳凱欣避談沙中綫

■陳凱欣昨在「造勢會」騷肌肉。陳善南攝

【本報訊】九龍西立法會補選11月25日舉行，盛傳建制派敲定由食物及衞生局前政治助理陳凱欣代表出戰，昨日九龍社團聯會率先為陳凱欣「搭台」造勢，邀請她擔任健康推廣活動的大使。陳凱欣重申尚未作任何決定，但她言談謹慎，避談爭議話題，拒談論沙中綫醜聞。民主派方面，一直建議初選「Plan B」的民協料最終決定「少數服從多數」，接受協調機制大多數贊成的人選，作為替代方案。

何啟明：未放棄初選

食衞局前局長高永文月初宣佈不參與補選，建制派陸續表態改撐陳凱欣，九龍社團聯會昨舉行健康推廣活動，邀請陳擔任健康大使。身兼聯會會長的港區人大代表陳振彬表示，邀請陳擔任大使主因是「有正面訊息」的人選，但他拒評對方是否適合代表建制派出戰。

陳凱欣重申目前仍正聆聽各方意見，「到𠵱一刻未有決定住」。至於是否取得更多政黨支持即可作決定，她稱「唔好將兩樣嘢拉埋一齊睇」，又指聯會早幾個月已聯絡她，近日開設社交網站專頁亦只為配合社企工作。被問到沙中綫醜聞不斷，會否支持立法會引用特權法調查，她就封口不回應：「我今日好想只係關注健康問題」。

補選如箭在弦，民主派料由劉小麗重奪議席，工黨李卓人則被視為Plan B。要求初選Plan B的民協何啟明昨重申，初選能找到最合適及有勝算的人選，但形容負責協調的民主動力若決定由李頂上，民協會按民主原則「少數服從多數」，惟他強調至今未放棄初選。

有民協中人透露，黨內仍有不少意見堅持初選，故目前難以斷言支持李卓人，但該人亦稱明白初選並非主流意見，民主派亦不希望民協成為「箭靶」，形容雙方對於初選與否「心照不宣」，希望低調處理。

■記者梁穎妍

上一則
上一則
愛字堆威嚇「鏟平FCC」

下一則
下一則
《1941的聖誕》監製：借字幕扼創作

呢隻賤種狗畜瀨共西

馮檢基走咗民協都想plan b
果然行家最大敵人係行家